\begin{aufgabe}[F05T2A1]{9}
	Für welche \(p\in]0,\infty[\) besitzt das Anfangswertproblem
	\[x'=x^p,\quad x(0)=1\] 
	eine eindeutige Lösung, dessen maximales Lösungsintervall
	\begin{enumerate}[a)]
		\item \([0,\infty[\) 
		\item \(]-\infty,0[\) 
	\end{enumerate}
	enthält?
\end{aufgabe}

\begin{loesung}
	\(p\in\N :\quad f_p :\R\to\R,\; x\mapsto x^p := \underbrace{x\cdot\cdot\cdot x}_{\mathclap{\substack{\text{p-mal}}}}\)

	\(p\in]0,\infty[:\quad \begin{aligned}[t]
		&f_p :]0,\infty[\to]0,\infty[,\; x\mapsto x^p := e^{p\cdot \ln(x)} \\
		&\tilde f_p :[0,\infty[\to[0,\infty[,\; x\mapsto x^p := \begin{cases}
		e^{p\cdot \ln(x)} & x>0\\
		0 & x=0
	\end{cases}
	\end{aligned}\) 

	\(\underline{p=1:}\quad x'=x,\; x(0)=1\) hat die maximale Lösung \(\R\to\R,\; t\mapsto e^t\) 

	\(\underline{p\neq 1:}\quad\) Trennen der Variablen:
	\[\frac{1}{1-p}x^{1-p} \bigg\vert_1^{\mu (t)} = \int\limits_{1}^{\mu (t)} \frac{dx}{x^p} = \int\limits_{0}^{t} d s = t = \frac{1}{1-p} \mu (t)^{1-p}-\frac{1}{1-p}\]
	\(\mu(t)^{1-p}=(t+\frac{1}{1-p})(1-p)=t(1-p)+1\) und \(\mu(t)=(t(1-p)+1)^{\frac{1}{1-p}}\)

	\(\underline{p>1:}\quad 1-p<0 \Rightarrow (1-p)t+1\neq0\), d.h. \(t\neq \frac{1}{p-1}>0\)

	Kandidat für Lösung: \(\mu: ]-\infty,\frac{1}{p-1}[\to\R,\quad t\mapsto(t(1-p)+1)^{\frac{1}{1-p}}\) mit \(\mu'(t)=\frac{1}{1-p}\left(t(1-p)+1\right)^{\frac{1}{1-p}-1}(1-p)=\left(t(1-p)+1\right)^{\frac{1-(1-p)}{1-p}}=\left(\left(t(1-p)+1\right)^{\frac{1}{1-p}}\right)^p =\mu(t)^p\)

	\(\mu(t)\con{t\nearrow\frac{1}{p-1}} 0 \Rightarrow \dist\left((t,\mu(t)),\partial \left(\R\times]0,\infty[\right)\right)\con{t\nearrow\frac{1}{p-1}}0\) 

	\(\Rightarrow \mu\) maximale Lösung von \(x'=f_p(x),\; x(0)=1 \quad\Rightarrow\) gehört zu(b)

	\(\underline{p \in ]0,1[:}\quad 1-p>0,\; t\neq \frac{1}{p-1}\)

	Kandidat für Lösung: \(\mu: ]\frac{1}{p-1},\infty[\to\R,\quad t\mapsto(t(1-p)+1)^{\frac{1}{1-p}}\) Lösung (Test analog zum Fall \(p>1\))

	\(\mu(t) \con{t\searrow\frac{1}{p-1}} 0\) also \(\dist\left((t,\mu(t)),\partial (\R\times]0,\infty[)\right)\con{t\searrow\frac{1}{p-1}} 0\)

	\(\Rightarrow \mu\) maximale Lösung

	Da \(\R\to\R,\;t\mapsto 0\) eine Lösung von \(x'=\tilde f_p(x),\; x(\tau)=0\) ist, lassen die Lösungen von \(x'=f_p(x),\; x(0)=1\) zu Lösungen \(\lambda:\R\to\R,\; t\mapsto \begin{cases}
		\left(t(1-p)+1\right)^{\frac{1}{1+p}} &t<\frac{1}{p-1}\\
		0	& t\geq \frac{1}{p-1}
	\end{cases}\) von \(x'=\tilde f_p(x),\; x(0)=1\) fortsetzen (für \(p>1\))

	bzw. \(\lambda:\R\to\R,\; t\mapsto \begin{cases}
		0	& t\leq \frac{1}{p-1}\\
		(t(1-p)+1)^{\frac{1}{1-p}} &t>\frac{1}{p-1}
	\end{cases}\) von \(x'=\tilde f_p(x),\; x(0)=1\) fortsetzen (für \(p\in]0,1[\))

\end{loesung}